---
title: "جلسه ۱۲۸"
description: "آشنایی با زبان برنامه‌نویسی Ruby"
date: "1396-10-04"
author: "مریم بهزادی"
categories:
    - "sessions"
summaryImage: "/img/posters/poster128.jpg"
readmore: true
---
[![poster127](../../img/posters/poster128.jpg)](../../img/poster127.jpg)

صد و بیست و هشتمین نشست شیرازلاگ، با موضوع آشنایی با برنامه نویسی Ruby در دانشگاه زند و با ارائه گودرز جعفری برگزار شد.

زبان برنامه نویسی Ruby یک زبان متن باز است که بر سادگی و همچنین افزایش بهره وری تمرکز دارد. سینتکس این زبان برای نوشتن و خواندن بسیار آسان است. Ruby علاوه بر اینکه زبانی پویا و شی گرا محسوب می شود، به عنوان یک زبان همه منظوره نیز در دنیای برنامه نویسی شناخته می شود.

در این جلسه گودرز به معرفی زبان Ruby، تاریخچه آن و همچنین معرفی ساختار داده ها پرداخت. سپس به معرفی Interactive Ruby Shell یا به اختصار IRB پرداخت و چندین مثال را به صورت عملی پیاده سازی کرد.
